% ltex: language=de-AT

\begin{designnote}
\subsection{Struktur des Webservers}

Die Implementierung des Webservers erfolgt Grundsätzlich nach folgender
Struktur:

\begin{fancyfigure}{Grundlegende Strukturierung des Webservers}
    \includegraphics[width=0.935\textwidth]{figures/webserver_structure.pdf}
\end{fancyfigure}

Die hier definierten Teilkomponenten sind für folgendes zuständig:
\begin{itemize}
    \item \textbf{REST API:} Ist für das Verwalten der Http-Verbindungen,
      anbieten der REST Objekte, und Serialisierung/Deserialisierung der Objekte
      zu/von JSON verantwortlich. Realisiert mit dem actix-web framework.
      Existiert einmal im gesamten System.
    \item \textbf{Data Buffer:} Ein objekt dieser Komponente existiert pro vorhandenem Kommunikationsinterface.
        Der Datenbuffer verwaltet alle Daten- und Konfigurations updates und ist somit auch die Schnittstelle zwischen REST-API
        und der weiteren Applikation.
        Gesendete Daten und Konfigurationen werden nicht direkt gespeichert, sondern in die Command-Queue weitergeleitet, wo diese indirekt gespeichert werden.
    \item \textbf{Command Queue:} Die Command-Queue ist eine Komponente, mit der Tasks asynchron ausgeführt werden können, und trotzdem die Reihenfolge garantiert ist.
        Für jedes neue Kommando wird ein Tokio Task erzeugt.
        Durch die Command Queue können Datenübertragungen und Konfigurationsupdates in korrekter Reihenfolge abgearbeitet werden.
        Es existiert eine Command Queue pro Data Buffer, also wird die Reihenfolge nur für Übertragungen auf dem gleichen Interface sichergestellt.
    \item \textbf{Device Interface:} Kümmert sich um die Kommunikation aus
      Rust-Code zum FPGA. Verschiedene Implementierungen für Hardwarekomponenten sind hier vorhanden, z.B. für den Linux Treiber,
      oder ein einfacher Code für Verwendung des SimpleBuffers (BufferBypassDriver), der direkt über /dev/mem zugreift.
\end{itemize}

Für mehr Details über die Programmierung sei hier auf die Code-Dokumentation verwiesen, die mit \texttt{cargo doc --document-private-items --open} im Verzeichnis des Webservers generiert werden kann.
Die Dokumentation ist in 2 Crates aufgeteilt, der Bibliothek \texttt{hps\_webserver\_libs} für Utility Funktionen und dem Binärpaked \texttt{hps\_webserver}.

\end{designnote}
